# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2018-2019, NEM
# This file is distributed under the same license as the nem2-docs package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# nem.cn <527357637@qq.com>, 2019
# ivyfung8 <ivyfung@nem.my>, 2019
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: nem2-docs 0.17.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-03-19 13:19+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-02-22 09:05+0000\n"
"Last-Translator: ivyfung8 <ivyfung@nem.my>, 2019\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/nemtech/teams/95744/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:3 ../../source/concepts/mosaic.rst:105
msgid "Mosaic"
msgstr "马赛克（Mosaic）"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:5
msgid ""
"Mosaics are part of what makes the Smart Asset System unique and flexible. "
"They are **fixed assets** on the NEM blockchain that can represent a set of "
"multiple identical things that do not change."
msgstr "马赛克使智能资产系统变得独特而灵活。它们是NEM区块链上的  **固定资产**，可以代表多个相同而恒定的东西。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:7
msgid ""
"A mosaic could be a token, but it could also be a collection of more "
"specialized assets such as reward points, shares of stock, signatures, "
"status flags, votes or even other currencies."
msgstr "马赛克可以是一个代币，但它也可以是更专门的资产的集合，如奖励积分，股票，签名，状态标志，选票甚至其他货币。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:9
msgid ""
"Each mosaic has a set of configurable properties. During the mosaic "
"creation, you can define:"
msgstr "每个马赛克都有一组可配置的属性。 在马赛克创建过程中，您可以定义："

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Property"
msgstr "属性"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Description"
msgstr "说明"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Divisibility"
msgstr "可分性"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Integer"
msgstr "整数"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid ""
"Determines up to what decimal place the mosaic can be divided. Divisibility "
"of 3 means that a mosaic can be divided into smallest parts of 0.001 "
"mosaics. The divisibility must be in the range of 0 and ``6``."
msgstr "请确定马赛克可以分割的小数位。可分性 3 意味着马赛克最小可以分到0.001。可分性的值必须在0和 ``6`` 之间。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Duration"
msgstr "期限"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid ""
"Specifies the number of confirmed blocks the mosaic is rented for. Mosaics "
"can be configured to not expire."
msgstr "指定租用马赛克的已确认块的数量。 马赛克可以配置为不过期。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Initial supply"
msgstr "原供应量"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid ""
"Indicates the amount of mosaic in circulation. The initial supply must be in"
" the range of 0 and ``9,000,000,000``."
msgstr "表示于市面流转的马赛克数量。原供应量必须在0到 ``9,000,000,000`` 的范围内。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Supply mutable"
msgstr "供应量可变性"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Boolean"
msgstr "是非值"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid ""
"If set to true, the mosaic supply can change at a later point. Otherwise, "
"the mosaic supply remains immutable."
msgstr "如果设置为true，则马赛克供应量可以在以后作更改。 否则，马赛克供应量保持不变。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Transferability"
msgstr "可转让性"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid ""
"If set to true, the mosaic can be transferred between arbitrary accounts. "
"Otherwise, the mosaic can be only transferred back to the mosaic creator."
msgstr "如果设置为true，则可以在帐户于账户之间转让马赛克。 否则，马赛克只能转回给马赛克创建者。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:25
msgid "Guides"
msgstr "指南"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:37
msgid "Schemas"
msgstr "模式"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:39
msgid ""
"Configuration parameters are `editable <https://github.com/nemtech/catapult-"
"server/blob/master/resources/config-network.properties>`_ . Public network "
"configuration may differ."
msgstr ""
"配置参数是 `可编辑的<https://github.com/nemtech/catapult-server/blob/master/resources"
"/config-network.properties>`_ 。公共网络配置可能有所不同。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:44
msgid "MosaicDefinitionTransaction"
msgstr "马赛克定义交易 （MosaicDefinitionTransaction）"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:46
msgid "Announce a mosaic definition transaction to create a new mosaic."
msgstr "公布马赛克定义交易以创建新的马赛克。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:48 ../../source/concepts/mosaic.rst:74
msgid "**Version**: 0x02"
msgstr "**版本**: 0x02"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:50
msgid "**Entity type**: 0x414D"
msgstr "**实体类型**: 0x414D"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:52 ../../source/concepts/mosaic.rst:78
msgid "**Inlines**:"
msgstr "**内联**:"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:54 ../../source/concepts/mosaic.rst:80
msgid ""
":ref:`Transaction <transaction>` or :ref:`EmbeddedTransaction <embedded-"
"transaction>`"
msgstr ":ref:`交易<transaction>` or :ref:`嵌入式交易<embedded-transaction>`"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "mosaicNonce"
msgstr "mosaicNonce"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "uint32"
msgstr "uint32"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Random nonce used to generate the mosaic id."
msgstr "用于生成马赛克ID的随机数。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "mosaicId"
msgstr "mosaicId"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "uint64"
msgstr "uint64"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The mosaic Id."
msgstr "马赛克 Id."

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "propertiesCount"
msgstr "propertiesCount"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "uint8"
msgstr "uint8"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The number of elements in optional properties"
msgstr "可选属性的元素数量。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "flags"
msgstr "flags"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid ":ref:`MosaicFlag<mosaic-flags>`"
msgstr ":ref:`马赛克标志 MosaicFlag<mosaic-flags>`"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The mosaic flags."
msgstr "马赛克标志。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "divisibility"
msgstr "divisibility"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The mosaic divisibility."
msgstr "马赛克的可分性。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "properties"
msgstr "properties"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "array(:ref:`MosaicProperty<mosaic-property>`, count)"
msgstr "array(:ref:`MosaicProperty<mosaic-property>`, count)"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The optional mosaic properties."
msgstr "可选性的马赛克属性。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:70
msgid "MosaicSupplyChangeTransaction"
msgstr "马赛克供应量改变交易 （MosaicSupplyChangeTransaction）"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:72
msgid ""
"Announce a supply change transaction to increase or decrease a mosaic's "
"supply."
msgstr "公布供应量变更交易以增加或减少马赛克的供应量。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:76
msgid "**Entity type**: 0x424D"
msgstr "**实体类型**: 0x424D"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The id of the affected mosaic."
msgstr "被影响的马赛克id。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "direction"
msgstr "direction"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid ":ref:`MosaicSupplyChangeDirection<mosaic-supply-change-direction>`"
msgstr ""
":ref:`马赛克供应量改变倾向（MosaicSupplyChangeDirection）<mosaic-supply-change-"
"direction>`"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The supply change direction."
msgstr "供应量改变倾向。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "delta"
msgstr "delta"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The amount of supply to increase or decrease."
msgstr "增加或减少的量。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:93
msgid "MosaicProperty"
msgstr "MosaicProperty"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "id"
msgstr "id"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The property id. (0x02) stands for duration."
msgstr "属性id。（0x02）代表期限。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The mosaic property value."
msgstr "马赛克属性值。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The mosaic id."
msgstr "马赛克id。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "amount"
msgstr "amount"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The amount of the mosaic."
msgstr "马赛克数量。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:116
msgid "UnresolvedMosaic"
msgstr "未解决的马赛克 （UnresolvedMosaic）"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:128
msgid "MosaicFlags"
msgstr "马赛克标志 （MosaicFlags）"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:130 ../../source/concepts/mosaic.rst:145
msgid "Enumeration: uint8"
msgstr "例举: uint8"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1 ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Id"
msgstr "Id"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "0x00"
msgstr "0x00"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "No flags present."
msgstr "无代表标志。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "0x01"
msgstr "0x01"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The mosaic supply is mutable."
msgstr "马赛克供应量可变。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "0x02"
msgstr "0x02"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The mosaic is transferable."
msgstr "马赛克可交易。"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "0x04"
msgstr "0x04"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "The mosaic levy is mutable"
msgstr "马赛克税可变"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:144
msgid "MosaicSupplyChangeDirection"
msgstr "MosaicSupplyChangeDirection"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "0"
msgstr "0"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Increase."
msgstr "增加"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "1"
msgstr "1"

#: ../../source/concepts/mosaic.rst:1
msgid "Decrease."
msgstr "减少"
